msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Luanti textdomain mcl_enchanting x.x.x\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: \n"
"PO-Revision-Date: \n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: \n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: \n"
"X-Generator: mtt_convert 0.1.1\n"

msgid "Bane of Arthropods"
msgstr "節肢剋星"

msgid "Increases damage and applies Slowness IV to arthropod mobs (spiders, cave spiders, silverfish and endermites)."
msgstr "增加對節肢生物（蜘蛛、洞穴蜘蛛、蠹魚和終界蟎）的傷害，並造成 緩速IV 效果。"

msgid "Channeling"
msgstr "喚雷"

msgid "Channels a bolt of lightning toward a target. Works only during thunderstorms and if target is unobstructed with opaque blocks."
msgstr "召喚一道閃電擊中目標。僅在暴風雨期間及目標未被不透明方塊阻擋時有效。"

msgid "Curse of Vanishing"
msgstr "消失詛咒"

msgid "Item destroyed on death."
msgstr "使物品在死亡後消失。"

msgid "Depth Strider"
msgstr "深海漫遊"

msgid "Increases underwater movement speed."
msgstr "增加水下移動速度。"

msgid "Efficiency"
msgstr "效率"

msgid "Increases mining speed."
msgstr "提高挖掘效率。"

msgid "Fire Aspect"
msgstr "燃燒"

msgid "Sets target on fire."
msgstr "使目標著火。"

msgid "Flame"
msgstr "火焰"

msgid "Arrows set target on fire."
msgstr "使射出的箭著火。"

msgid "Fortune"
msgstr "幸運"

msgid "Increases certain block drops."
msgstr "增加特定方塊的掉落物數量。"

msgid "Frost Walker"
msgstr "冰霜行者"

msgid "Turns water beneath the player into frosted ice and prevents the damage from magma blocks."
msgstr "將玩家腳下的水變成霜冰，並消除岩漿塊造成的傷害。"

msgid "Impaling"
msgstr "魚叉"

msgid "Trident deals additional damage to ocean mobs."
msgstr "使三叉戟對水生生物造成額外傷害。"

msgid "Infinity"
msgstr "無限"

msgid "Shooting consumes no regular arrows."
msgstr "射擊不消耗普通箭矢。"

msgid "Knockback"
msgstr "擊退"

msgid "Increases knockback."
msgstr "增加擊退距離。"

msgid "Looting"
msgstr "掠奪"

msgid "Increases mob loot."
msgstr "增加被殺死生物的掉落物數量。"

msgid "Loyalty"
msgstr "忠誠"

msgid "Trident returns after being thrown. Higher levels reduce return time."
msgstr "使三叉戟在與任何方塊或實體接觸後返回投擲的玩家。附魔等級越高返回得越快。"

msgid "Luck of the Sea"
msgstr "海洋的祝福"

msgid "Increases rate of good loot (enchanting books, etc.)"
msgstr "增加釣魚時獲取好戰利品（附魔書等）的機率。"

msgid "Lure"
msgstr "魚餌"

msgid "Decreases time until rod catches something."
msgstr "減少釣魚時的上鉤等待時間。"

msgid "Mending"
msgstr "修補"

msgid "Repair the item while gaining XP orbs."
msgstr "在獲得經驗球時修復耐久度。"

msgid "Multishot"
msgstr "分裂箭矢"

msgid "Shoot 3 arrows at the cost of one."
msgstr "使弩一次射出三支箭（僅須消耗一根箭）的附魔。"

msgid "Piercing"
msgstr "貫穿"

msgid "Arrows passes through multiple objects."
msgstr "使射出的箭可擊穿多個實體。"

msgid "Power"
msgstr "強力"

msgid "Increases arrow damage."
msgstr "增加射出的箭矢造成的傷害。"

msgid "Punch"
msgstr "衝擊"

msgid "Increases arrow knockback."
msgstr "增加射出的箭矢的擊退距離。"

msgid "Quick Charge"
msgstr "快速上弦"

msgid "Decreases crossbow charging time."
msgstr "加快弩上弦的速度。"

msgid "Respiration"
msgstr "水中呼吸"

msgid "Extends underwater breathing time."
msgstr "延長水下的呼吸時間。"

msgid "Riptide"
msgstr "波濤"

msgid "Trident launches player with itself when thrown. Works only in water or rain."
msgstr "投擲三叉戟時，三叉戟會帶著玩家一起飛出。只能在水中或雨中使用。"

msgid "Sharpness"
msgstr "鋒利"

msgid "Increases damage."
msgstr "增加攻擊傷害。"

msgid "Silk Touch"
msgstr "絲綢之觸"

msgid "Mined blocks drop themselves."
msgstr "使被挖掘的方塊掉落自身的方塊物品。"

msgid "Smite"
msgstr "不死剋星"

msgid "Increases damage to undead mobs."
msgstr "對不死生物造成額外傷害。"

msgid "Soul Speed"
msgstr "靈魂疾走"

msgid "Increases walking speed on soul sand."
msgstr "提高玩家在靈魂砂和靈魂土上的移動速度。"

msgid "Sweeping Edge"
msgstr "橫掃之刃"

msgid "Increases sweeping attack damage."
msgstr "增加橫掃攻擊的傷害。"

msgid "Unbreaking"
msgstr "耐久"

msgid "Increases item durability."
msgstr "降低物品耐久度消耗機率。"

msgid "Density"
msgstr "緻密"

msgid "Increases mace damage when falling."
msgstr "增加重錘下落攻擊的傷害。"

msgid "Breach"
msgstr "破甲"

msgid "Reduces target's armor effectiveness."
msgstr "降低目標的護甲效果。"

msgid "Wind Burst"
msgstr "風爆"

msgid "Emits a burst of wind from a mace smash attack."
msgstr "使重錘攻擊後產生風爆。"

msgid "Unknown Enchantment"
msgstr ""

msgid "Inventory"
msgstr "物品欄"

msgid "@1 Enchantment Levels"
msgstr "附魔等級 @1"

msgid "Level requirement: @1"
msgstr "等級花費：@1"

msgid "@1 Lapis Lazuli"
msgstr "青金石花費：@1"

msgid "Enchant an item"
msgstr "給物品附魔"

msgid "<player> <enchantment> [<level>]"
msgstr "<玩家> <附魔> [<等級>]"

msgid "Usage: /enchant <player> <enchantment> [<level>]"
msgstr ""

msgid "Player '@1' cannot be found."
msgstr ""

msgid "There is no such enchantment '@1'."
msgstr ""

msgid "The target doesn't hold an item."
msgstr ""

msgid "The selected enchantment can't be added to the target item."
msgstr ""

msgid "'@1' is not a valid number"
msgstr ""

msgid "The number you have entered (@1) is too big, it must be at most @2."
msgstr ""

msgid "The number you have entered (@1) is too small, it must be at least @2."
msgstr ""

msgid "@1 can't be combined with @2."
msgstr ""

msgid "Enchanting succeded."
msgstr "成功附魔。"

msgid "Forcefully enchant an item"
msgstr ""

msgid "Usage: /forceenchant <player> <enchantment> [<level>]"
msgstr ""

msgid "The target item is not enchantable."
msgstr ""

msgid "'@1' is not a valid number."
msgstr ""

msgid "Enchanted Book"
msgstr "附魔書"

msgid "Enchanting Table"
msgstr "附魔台"

msgid "Spend experience, and lapis to enchant various items."
msgstr ""

msgid "Enchanting Tables will let you enchant armors, tools, weapons, and books with various abilities. But, at the cost of some experience, and lapis lazuli."
msgstr ""

msgid "Rightclick the Enchanting Table to open the enchanting menu."
msgstr ""

msgid "Place a tool, armor, weapon or book into the top left slot, and then place 1-3 Lapis Lazuli in the slot to the right."
msgstr ""

msgid "After placing your items in the slots, the enchanting options will be shown. Hover over the options to read what is available to you."
msgstr ""

msgid "These options are randomized, and dependent on experience level; but the enchantment strength can be increased."
msgstr ""

msgid "To increase the enchantment strength, place bookshelves around the enchanting table. However, you will need to keep 1 air node between the table, & the bookshelves to empower the enchanting table."
msgstr ""

msgid "After finally selecting your enchantment; left-click on the selection, and you will see both the lapis lazuli and your experience levels consumed. And, an enchanted item left in its place."
msgstr ""

msgid "Enchant"
msgstr "附魔"

